---
title: Wurde die Antispam Bee abgeschossen?
date: 2012-10-21T18:03:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- WordPress
- Plugin
- Antispam Bee
slug: wurde-die-antispam-bee-abgeschossen
---
So wie es aussieht, ist das WordPress-Plugin [Antispam Bee](http://wordpress.org/extend/plugins/antispam-bee "Antispam Bee") nun wohl ausgehebelt worden. Seit einigen Wochen bekomme ich regelmäßig einen Schwung von Spam-Kommentaren, die komplett an dem Plugin vorbeigehen.

Scheinbar bin ich nicht der Einzige, der damit Probleme hat, da im Support-Forum inzwischen mehrere Nutzer das Problem bestätigen. Da sich der Entwickler bisher noch nicht dazu geäußert hat, stelle ich nun WordPress so ein, dass alle Kommentare erst einmal von mir genehmigt werden müssen, bevor sie angezeigt werden. Auf ein anderes Plugin wie Akismet, dass datenschutzrechtlich mehr als grenzwertig ist, möchte ich nicht zurückgreifen.